<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<Nations>
  <Nation>
    <Name>Австрия</Name>
    <Property>Покупка городов-государств, которые оставались союзниками 5 и более ходов.</Property>
    <Improvements>Кофейня (мельница): увеличивает на 25% скорость возникновения великих людей в городе. +2 молотка и +5% производства.</Improvements>
    <Units1>Гусары (кавалерия): +1 обзор и перемещение, +50% к боевой мощи при атаке с фланга.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Холмы</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Америка</Name>
    <Property>Сухопутные войска получают +1 к обзору. На 50% меньше стоимость покупки клеток.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Минитмены (аркебузиры): Движутся по пересеченной местности так же, как по равнине, получают бонус в бою на пересеченной местности и зарабатывают очки золотого века при победе над врагом.</Units1>
    <Units2>Б-17 (бомбардировщик): У этого юнита высокий шанс уклониться от перехватчиков. Кроме того, он наносит более тяжелый урон городам, чем обычные бомбардировщики, которых он замещает.</Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Река</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Англия</Name>
    <Property>+2 к очкам передвижения всех кораблей и 1 дополнительный шпион.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Йомены (арбалетчики): Эти лучники получают +1 к радиусу действия по сравнению с арбалетчиками, которых они замещают.</Units1>
    <Units2>Линейный корабль (фрегат): У него более мощная дистанционная атака, он дешевле в производстве, а радиус обзора у него на одну клетку больше, чем у фрегата.</Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Аравия</Name>
    <Property>Торговые пути дальше на 50% и распространяют религию вдвое эффективнее. Ресурсы нефти удваиваются.</Property>
    <Improvements>Базар (рынок): Дает одну дополнительную копию каждого улучшенного редкого ресурса, расположенного рядом с городом. Каждый источник нефти и каждый оазис дают +2 золота. Торговые маршруты, которые другие игроки прокладывают к городу, где построен базар, приносят дополнительно 1 золото для хозяина города, а владелец маршрута получает дополнительно 1 золото за торговый маршрут.</Improvements>
    <Units1>Лучники на верблюдах (рыцари): В отличии от рыцаря умеет стрелять с силой 21, защита снижена до 17</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Пустыня</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Ассирия</Name>
    <Property>Бесплатная технология при захвате города (если она была изучена у противника).</Property>
    <Improvements>Царская библиотека (библиотека): Содержит ячейку для литературного шедевра, которая, после заполнения, дает дополнительные очки опыта юнитам, обученным в этом городе.</Improvements>
    <Units1>Осадная башня (катапульты): Когда юнит находится рядом с вражеским городом, другие юниты в пределах 2 клеток получают боевой бонус 50% при атаке города. +33% к обороне против дальнобойных атак. +1 к радиусу обзора. Бонус против городов (+200%). Может атаковать ТОЛЬКО города.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Античность</PowerEra>
    <Place>Не тундра</Place>
    <Evaluation>2</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Ацтеки</Name>
    <Property>За каждого убитого вражеского юнита империя получает очки культуры</Property>
    <Improvements>Плавучие сады (водяная мельница): +15% к еде. Каждая обрабатываемая клетка озера дает +2 еды. Город должен располагаться рядом с рекой или озером.</Improvements>
    <Units1>Воины-ягуары (воины): +33% к боевой мощи в лесу и джунглях. Скорость перемещения через лес и джунгли удваивается. Излечивает 25 очков здоровья, уничтожая врага.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Древний мир</PowerEra>
    <Place>Джунгли</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Бразилия</Name>
    <Property>В два раза больше туризма и писатели, художники и музыканты на 50% быстрее рождаются во время золотого века.</Property>
    <Improvements>Вырубка красного дерева (только на джунглях): +2 золота, +2 культуры после открытия акустики.</Improvements>
    <Units1>Прасинья (пехотинцы): очки золотого века за убийство юнитов</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Современность</PowerEra>
    <Place>Джунгли</Place>
    <Evaluation>1</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Вавилон</Name>
    <Property>После открытия письменности дается великий ученый, а в дальнейшем они начинают появляться на 50% быстрее</Property>
    <Improvements>Ворота Иштар (стены): +1 защита, +50 очков здоровья</Improvements>
    <Units1>Аккадские лучники (лучники): +2 защита и сила стрельбы</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Древний мир</PowerEra>
    <Place>Не тундра</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Венеция</Name>
    <Property>Нет поселенцев, нельзя аннексировать города. Двойное количество доступных торговых путей. После изучения оптики появляется венецианский купец. Доступны покупки в городах-марионетках.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Венецианский торговец (Великий торговец): может покупать города-государства, передавая их под контроль Венеции в качестве марионеток. Приносит больше золота от торговых операций.</Units1>
    <Units2>Великий галеас (галеас): +2 защита, +3 стрельба, на 10 молотков дороже.</Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>2</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Византия</Name>
    <Property>Позволяет выбрать на одно верование больше при основании религии.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Катафракты (всадники): +3 сила, -1 движение, штраф -25% против города вместо -33% против города, получает защитные бонусы.</Units1>
    <Units2>Дромон (трирема): +10 обстрел, -2 сила, +11 стоимость производства, не может атаковать в ближнем бою, +50% сила против кораблей.</Units2>
    <PowerEra>Античность</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>3</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Германия</Name>
    <Property>При победе над варварами, находящимися в лагере, с вероятностью 67% вы получаете 25 золота, при этом варвары присоединяются к вам. Содержание наземных юнитов дешевле на 25%.</Property>
    <Improvements>Ганзейская контора (банк): +5% к производству за каждый торговый маршрут, соединяющий державу с городом-государством. Торговые маршруты, которые другие игроки прокладывают к городу, где построена Ганзейская контора, приносят дополнительно 1 золота для хозяина города, а владелец маршрута получает дополнительно 1 золота за торговый маршрут.</Improvements>
    <Units1>Панцер (танк): На 1 очко передвижения больше, чем у танков, которые он заменяет.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Любое место</Place>
    <Evaluation>3</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Голландия</Name>
    <Property>Оставляет 50% от настроения за редкий ресурс, если последняя его единица была продана другой державе.</Property>
    <Improvements>Польдер (только на болотах и поймах): +3 еды и +2 золота, +1 производства после открытия экономики.</Improvements>
    <Units1>Морские гезы (капер): +20% сила против городов, +33% золота от ущерба городу, восстанавливает +15 здоровья в ход за границей.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>2</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Греция</Name>
    <Property>Влияние на города-государства снижается в 2 раза медленнее, а растет в 2 раза быстрее.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Гетайры (всадники): +2 сила, +1 движение в ход, +50% скорость появления великого полководца.</Units1>
    <Units2>Гоплиты (копейщики): +2 сила.</Units2>
    <PowerEra>Древний мир</PowerEra>
    <Place>Любое место</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Гунны</Name>
    <Property>Города разрушаются в два раза быстрее. Названия для городов берутся у других держав. Начинаюст игру с технологией животноводства. Выгоны дают +1 к производству.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Таран (копейщики): Может атаковать только города. +300% сила против городов, +33% защита против обстрела (прикрытие), +19 стоимость производства , -1 сила, -1 обзор, -33% сила в защите.</Units1>
    <Units2>Конные лучники (колесницы): +1 сила, не требует лошадей, +15% обстрел на открытой местности.</Units2>
    <PowerEra>Античность</PowerEra>
    <Place>Не лес, не джунгли</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Дания</Name>
    <Property>Погруженные на борт юниты получают +1 к очкам передвижения и тратят всего 1 очко передвижения на высадку с моря. Юниты ближнего боя не тратят очки передвижения на грабеж.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Берсерки (мечники с длинным мечом): +1 движение, не теряет силу при атаке с моря или через реку, доступен ранее исследования литья металлов, необходисо изучить лишь обработку железа.</Units1>
    <Units2>Норвежские лыжники (стрелки): x2 скорость на холмах, в тундре и снегах, дополнительно +25% силы на этих ландшафтах без лесов и джунглей.</Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Египет</Name>
    <Property>При строительстве чудес света производство увеличивается на 20%.</Property>
    <Improvements>Гробница (храм): +2 счастья, бесплатное содержание, удваивает золото от захвата города противником.</Improvements>
    <Units1>Боевые колесницы (колесницы):+1 движения в ход, не требует лошадей.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Древний мир</PowerEra>
    <Place>Не лес, не джунгли</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Зулусы</Name>
    <Property>Содержание юнитов ближнего боя обходится на 50% дешевле. Всем юнитам требуется на 25% меньше опыта для следующего повышения.</Property>
    <Improvements>Иканда (казармы): бесплатная прокачка - Рога бизона (+1 движение, +25% сила фланговой атаки, +10% защита от обстрела) для всех отрядов ближнего боя доиндустриальных эпох.</Improvements>
    <Units1>Импи (пикинеры): перед вступлением в ближний бой обстреливает противника с дистанции.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Не джунгли</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Индия</Name>
    <Property>Удваивается недовольство от числа городов, вдвое сокращается недовольство от числа граждан.</Property>
    <Improvements>Могольский форт	(замок): -10 стоимость производства, +2 культуры в ход, +2 туризма в ход после открытия авиации.</Improvements>
    <Units1>Боевые слоны (колесницы): +3 сила, +1 обстрел, -1 движение, +14 стоимость производства, не требует лошадей.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Луга</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Индонезия</Name>
    <Property>Первые 3 города, основанные не на том континенте, с которого начинает Индонезия, приносят по два уникальных редких ресурса каждый (разрушение этих городов невозможно).</Property>
    <Improvements>Канди (сады):+25% к скорости возникновения великих людей в городе и +2 очка веры за каждую из мировых религий, у которой в этом городе есть хоть 1 последователь. В отличие от сада, для постройки канди город не обязан находиться рядом с рекой или озером.</Improvements>
    <Units1>Крис-воины (мечники): После первого боя получает одну из 8 специальных прокачек (они могут быть как положительными, так и отрицательными).</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>2</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Инки</Name>
    <Property>При передвижении по холмам юниты не тратят дополнительные ОП. Содержание улучшений на клетках с холмами не стоит ничего, в других местах - половину обычной стоимости.</Property>
    <Improvements>Терраса (только на холмах): +1 еды и дополнительно +1 еды от каждой соседней горы. После открытия госслужбы и удобрений дает еще по +1 еды.</Improvements>
    <Units1>Пращники (лучники): -1 сила, может отступать перед атакой противника в ближнем бою.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Античность</PowerEra>
    <Place>Холмы</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Ирокезы</Name>
    <Property>По лесу и джунглям дружественных территорий юниты движутся, как по дорогам. Изобретение колеса позволит прокладывать по этим клеткам торговые пути. Караваны могут ходить везде.</Property>
    <Improvements>Длинный дом (мастерская): -20 стоимость производства, +1 производства от каждого обрабатываемого леса, не дает +10% производственного бонуса, как мастерская.</Improvements>
    <Units1>Воины-могавки (мечники): +33% сила в лесах и джунглях, не требует железа.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Лес</Place>
    <Evaluation>3</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Испания</Name>
    <Property>Обнаружив чудо природы, держава получает награду золотом. Все бонусы от чудес природы удваиваются.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Конкистадоры (рыцари): +2 обзор, +15 стоимость производства, нет штрафа -33% против города, может основывать города на заморских территориях, x2 защита на переправе.</Units1>
    <Units2>Терция (аркебузиры): +2 сила, +10 стоимость производства, +50% сила против верховых отрядов.</Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Карфаген</Name>
    <Property>Все прибрежные города бесплатно получают гавань. После появления первого великого полководца войска могут пересекать горы. Завершая ход на клетке с горой, отряд теряет 50 очков здоровья.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Лесные слоны (всадники): +2 сила, +25 стоимость производства, -1 движение, не требует лошадей, -10% сила сила врагов на соседних тайлах, +100% скорость появления великого полководца.</Units1>
    <Units2>Квинкверема (трирема): +3 сила.</Units2>
    <PowerEra>Античность</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Кельты</Name>
    <Property>+1 к вере в каждом городе рядом с клеткой леса без улучшений, +2 к вере, если таких клеток 3 и больше.</Property>
    <Improvements>Зал для танцев кейли (опера): Ускоряет рост культуры и повышает настроение (дополнительно +3 счастья).</Improvements>
    <Units1>Пиктские воины (копейщики): +50% веры от силы уничтоженного врага; +20% сила за границей, не тратит движение при грабеже, нет бонуса против верховых отрядов.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Лес</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Китай</Name>
    <Property>Бонус в бою от великих полководцев увеличивается на 15%, а их скорость появления возрастает на 50%.</Property>
    <Improvements>Бумажная мастерская (библиотека):+2 золота в ход, бесплатное содержание.</Improvements>
    <Units1>Чжугэ ну	(арбалетчики): -4 обстрел, может атаковать дважды в ход и двигаться после атаки (движение тратит очки действия, если двигался, то атакует только 1 раз).</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Любое место</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Корея</Name>
    <Property>+2 к науке от всех специалистов и улучшений, сделанных великими людьми. При постройке научного здания или чуда в столице, развитие науки временно ускоряется.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>	Хвачха (требушеты): +12 обстрел, -1 сила, +1 обзор, нет бонуса против городов.</Units1>
    <Units2>Кобуксон (каравелла): +16 сила, -1 обзор, не может выходить в океан.</Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Майя</Name>
    <Property>После открытия богословия бесплатно дает великого человека в конце каждого цикла длинного календаря майя (раз в 394 года). Каждого великого человека можно выбрать только один раз.</Property>
    <Improvements>Пирамида (святилище): +1 веры и +2 науки в ход </Improvements>
    <Units1>Атлатль (лучники): -4 стоимость производства, не требует научных знаний.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Древний мир</PowerEra>
    <Place>Любое место</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Марокко</Name>
    <Property>+3 золота и +1 культуры за каждый торговый путь в другую державу или город-государство. Владельцы торговых путей получают +2 золота за каждый торговый путь в Марокко.</Property>
    <Improvements>Касба (только в пустыне): +1 еды, производства и золота, +50% сила защиты юнитов на этой клетке.</Improvements>
    <Units1>Берберская конница (кавалерия): +25% силы на своей территории, +50% силы в пустыне.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Пустыня</Place>
    <Evaluation>2</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Монголы</Name>
    <Property>+30% к боевой мощи против юнитов городов-государств и самих этих городов. Кавалерия получает +1 к очкам передвижения.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Кешики (рыцари): +16 обстрел, -5 сила, +1 движение, не может атаковать в ближнем бою, нет штрафа -33% против города, +50% скорость накопления опыта, +50% скорость появления великого полководца.</Units1>
    <Units2>Хан (великий полководец): +3 движение, на любой территории лечит окружающие отряды (+15 за ход).</Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Равнина</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Персия</Name>
    <Property>Золотой век длится на 50% дольше. В это время юниты получают +1 к очкам передвижения и +10% к боевой мощи.</Property>
    <Improvements>Двор сатрапа (банк): +2 счастье, +1 золото в ход.</Improvements>
    <Units1>Бессмертные (копейщики): +1 сила, восстанавливает +10 здоровья в ход на любой территории.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Любое место</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Полинезия</Name>
    <Property>Юниты могут пересекать океаны на борту. +1 к обзору на борту. +10% к боевой мощи в 2 клетках от моаи.</Property>
    <Improvements>Моаи (только на побережье): +1 культуры и +1 культуры от каждого моаи рядом. После открытия авиации дает дополнительно +1 золота.</Improvements>
    <Units1>Маори (воины): -10% сила сила вражеских отрядов на соседних тайлах.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Античность</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>3</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Польша</Name>
    <Property>Польша получает бесплатный общественный институт при вступлении в новую эпоху.</Property>
    <Improvements>Панская конюшня (конюшня): -25 стоимость производства, каждый выгон, обрабатываемый этим городом, дает +1 к производству и +1 к золоту. Бесплатное содержание, +15 очков опыта для верховых отрядов.</Improvements>
    <Units1>Крылатые гусары (уланы): +3 сила, +1 движение, +15% сила на открытой местности; при атаке заставляет противника отступить, если наносит больше урона, чем получает.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Равнина</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Португалия</Name>
    <Property>Многообразие ресурсов дает в два раза больше золота для Португалии на торговых путях.</Property>
    <Improvements>Фейтория (только на побережье): +1 еды, +50% силы защиты юнитов, дает копию каждого ресурса роскоши города-государства (даже если он в состоянии войны с Португалией).</Improvements>
    <Units1>Нау (каравелла): +1 движения, один раз за игру может продавать экзотические товары у чужих берегов, получая золото и опыт (количество зависит от расстояния).</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>2</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Рим</Name>
    <Property>При строительстве любых зданий, уже построенных в столице, производство увеличивается на 25%.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Баллисты (катапульты): +1 сила, +2 обстрел.</Units1>
    <Units2>Легион (мечники): +3 сила, может строить дороги и форты.</Units2>
    <PowerEra>Античность</PowerEra>
    <Place>Любое место</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Россия</Name>
    <Property>Стратегические ресурсы дают +1 к производству. Держава получает лошадей, железо и уран в удвоенном размере.</Property>
    <Improvements>Острог (казармы): -25% стоимость культурного и денежного расширения границ города.</Improvements>
    <Units1>Казаки (кавалерия): +33% сила сила в бою против раненных противников.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Индустриализация</PowerEra>
    <Place>Тундра</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Сиам</Name>
    <Property>Дружественные города-государства дают на 50% больше пищи, культуры и веры.</Property>
    <Improvements>Ват (университет): Дополнительно +3 культуры в ход.</Improvements>
    <Units1>Наресуанские слоны (рыцари): +5 сила, +50% сила против верховых отрядов, -1 движение, не требует лошадей.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Не лес</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Сонгай</Name>
    <Property>Дается в три раза больше золота от уничтожения лагерей варваров и грабежа городов. Сухопутные войска получают повышения по умолчанию (боевые каноэ и морской десант) и могут давать более сильный отпор на воде.</Property>
    <Improvements>Пирамидальная мечеть (храм): +2 культуры в ход, бесплатное содержание.</Improvements>
    <Units1>Конница мандекалу (рыцари): -10 стоимость производства, нет штрафа -33% против городов.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Не тундра</Place>
    <Evaluation>3</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Турция</Name>
    <Property>Все корабли ближнего боя получают повышение (Призовые суда), позволяющее захватывать вражеские корабли. Расходы на содержание кораблей снижаются втрое.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Янычары (аркебузиры): +25% сила сила в атаке, лечит +50 лечение при уничтожении врага (кроме варваров).</Units1>
    <Units2>Сипахи (уланы): +1 движение, +1 обзор, не тратит движение при грабеже.</Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>2</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Франция</Name>
    <Property>Тематические бонусы музеев и чудес света в их столице удваиваются.</Property>
    <Improvements>Шато (только рядом с ресурсом роскоши): Нельзя строить на соседней клетке с другим шато. +1 золота, +2 культуры, +50% сила защиты юнитов на этой клетке. После открытия авиации дает дополнительно +2 золота и +1 культуры.</Improvements>
    <Units1>Мушкетеры (аркебузиры): +4 сила.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Любое место</Place>
    <Evaluation>2</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Швеция</Name>
    <Property>При передаче великого человека городу-государству влияние на него растет на 90. При дружбе, появление великих людей ускоряется на 10% у обеих сторон.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Каролинская пехота (стрелки): Лечится каждый ход независимо от других действий.</Units1>
    <Units2>Хаккапелиты (уланы): +15% силы на одной клетке с великим полководцем, повышает скорость великого полководца в той-же клетке до своего уровня.</Units2>
    <PowerEra>Новое время</PowerEra>
    <Place>Тундра</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Шошоны</Name>
    <Property>Основанные города начинают с дополнительной территорией. Юниты получают бонус к боевой мощи, когда сражаются на своей территории.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Команчи (кавалерия): -25 стоимость производства, +1 движение в ход.</Units1>
    <Units2>Следопыты (разведчики): +3 сила, +20 стоимость производства, позволяет выбрать бонус при открытии древних руин.</Units2>
    <PowerEra>Индустриализация</PowerEra>
    <Place>Равнина</Place>
    <Evaluation>5</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Эфиопия</Name>
    <Property>+20% к боевой мощи в сражениях против державы с большим числом городов, чем у Эфиопии.</Property>
    <Improvements>Стела (Монумент): Дополнительно +2 веры в ход.</Improvements>
    <Units1>Мехал Сефари (стрелки): -25 стоимость производства, +15% сила на пересеченной местности, +30% сила в столице, боевой бонус при сражении рядом со столицей.</Units1>
    <Units2></Units2>
    <PowerEra>Индустриализация</PowerEra>
    <Place>Любое место</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
  <Nation>
    <Name>Япония</Name>
    <Property>Поврежденные юниты сражаются в силу неповрежденных. +1 к культуре от каждой рыбацкой лодки и +2 к от каждого атолла.</Property>
    <Improvements></Improvements>
    <Units1>Самураи (мечники с длинным мечом): +15% сила на открытой местности, +100% скорость появления великого полководца, может создавать рыбацкие лодки.</Units1>
    <Units2>Зеро (истребитель): +33% сила против истребителей, не требует нефти.</Units2>
    <PowerEra>Средневековье</PowerEra>
    <Place>Побережье</Place>
    <Evaluation>4</Evaluation>
  </Nation>
</Nations>